## И тут появился изобретатель
_(18 май 2018)_

`#книгиокоторыхяупоминалнанабросках`

```
Детские книги по ТРИЗу лучше, чем взрослые.
		(Г. Бакунов, Codefest 2018)
```

Г. Альтов "И тут появился изобретатель".
Книга по ТРИЗу (теории решения изобретательских задач).
Не совсем детская, скорее для старших школьников.
Содержит много интересных задач, теорию, описание разных изобретательских приемов, в общем - интересно и полезно.
Полезно, на мой взгляд, больше не в практическом плане,
а в плане рпзвития творческого "изобретательского" мышления.

В процессе чтения подумал о том, что, наверное, советские школьники
были эрудированнее, чем российские выпускники ВУЗов,
потому что решения некоторых задач я, кажется, так до конца и не понял.
Возможно, нужно перечитать ещё раз.

![cover](../image/13-izobretatel.png)
